<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<doxygen xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="compound.xsd" version="1.12.0" xml:lang="en-US">
  <compounddef id="md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e" kind="page">
    <compoundname>md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e</compoundname>
    <title>&lt;strong&gt;PRIMER ENTREGA: Notas de reflexión&lt;/strong&gt;</title>
    <briefdescription>
    </briefdescription>
    <detaileddescription>
<para>En esta primera instancia, frente a este nuevo desafío, hemos llegado como grupo a las siguientes reflexiones, dudas y conocimientos nuevos mediante el proceso de esta primera parte del proyecto.</para>
<sect1 id="md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e_1autotoc_md0">
<title><bold>Desafíos de la entrega más difíciles</bold></title><para>Algunos aspectos con los cuales tuvimos dificultad a la hora de diseño podrían ser las interfaces. Es decir, decidir las clases de dominio fue la parte del trabajo que requirió mayor dedicación, ya que son la base fundamental del resto de las clases implementadas. Más adelante algunas dificultades que encontramos fue poder implementar un código eficaz para poder definir las responsabilidades de las clases y el comportamiento de distintos objetos. Por último, en este proyecto nos encontramos frente a un concepto nuevo, que es la existencia de la fachada.</para>
</sect1>
<sect1 id="md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e_1autotoc_md1">
<title><bold>Cosas nuevas aprendidas mediante la elaboración del proyecto</bold></title><para>Como mencionamos en la parte anterior, un tema nuevo que hemos aprendido en esta instancia es la existencia de la fachada. En este caso, entendemos por fachada a un patrón de diseño que se utiliza para simplificar la interacción entre clases. El objetivo de la fachada es evitar tener que trabjar con múltiples clases u otros sistemas complejos, actuando como un intermediario entre ellas.</para>
</sect1>
<sect1 id="md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e_1autotoc_md2">
<title><bold>Recursos valiosos para la dinámica del proyecto</bold></title><para>Debido a que nos encontramos frente a una propuesta innovadora, para poder entender bien cómo funcionaba la dinámica del juego, hemos decidido hacer nada más y nada menos que probar jugando unas partidas en el Pokemon Showdown, esto mediante la siguiente página web: <ulink url="https://pokemonshowdown.com/">https://pokemonshowdown.com/</ulink> Además, se puede observar en el código la existencia de distintos tipos de pokemones, cada uno con sus fortalezas y con sus debilidades. Dicha información la pudimos obtener de la siguiente tabla y esta misma es en la que se basará el juego para identificar al personaje más fuerte en cada batalla. Los recursos de información fueron los siguientes:</para>
<para>. <ulink url="https://pokemaster.es/tipos-de-pokemon-todas-las-debilidades-pokemon-segun-el-tipo-elemental-no-121393/">https://pokemaster.es/tipos-de-pokemon-todas-las-debilidades-pokemon-segun-el-tipo-elemental-no-121393/</ulink></para>
<para>. <ulink url="https://vandal.elespanol.com/reportaje/tabla-de-tipos-de-pokemon-fortalezas-y-debilidades-en-todos-los-juegos">https://vandal.elespanol.com/reportaje/tabla-de-tipos-de-pokemon-fortalezas-y-debilidades-en-todos-los-juegos</ulink></para>
<para>. <ulink url="https://www.mundodeportivo.com/alfabeta/guia/tabla-tipos-pokemon-fortalezas-debilidades">https://www.mundodeportivo.com/alfabeta/guia/tabla-tipos-pokemon-fortalezas-debilidades</ulink></para>
</sect1>
<sect1 id="md__c_1_2_p2repos_2pii__2024__2__equipo16_2_r_e_a_d_m_e_1autotoc_md3">
<title><bold>Reflexiones, comentarios, etc</bold></title><para>Como reflexión final de esta primera entrega, tenemos por entendido que este es un desafío completamente nuevo en el que tendremos que implementar a fondo nuestros conocimientos sobre diseño orientado a objetos. Por esto, y debido a que será un trabajo largo, hemos implemetado el sistema de organización que ofrece Trello. En este definimos primero las tareas a realizar, luego indicamos si ya están listas para a hacer y una vez delegada la tarea es responsabilidad del integrante del equipo de marcar si la está realizando y si ya está lista. Nuestra tabla se encuentra en el siguiente link: <ulink url="https://trello.com/invite/b/6703de37cf3960b68425477a/ATTI795f0bcf6e0f9f9f73480dac39304e30C5BEDD72/1erentrega-pii">https://trello.com/invite/b/6703de37cf3960b68425477a/ATTI795f0bcf6e0f9f9f73480dac39304e30C5BEDD72/1erentrega-pii</ulink> </para>
</sect1>
    </detaileddescription>
    <location file="C:/P2repos/pii_2024_2_equipo16/README.md"/>
  </compounddef>
</doxygen>
